\section{Постановка задачи}
Поставлена транспортная задача:\\
\begin{table}[h]
\begin{tabular} { | p{0.2\linewidth} | p{0.1\linewidth} | p{0.1\linewidth} | p{0.1\linewidth} | p{0.2\linewidth} |}
\hline
 & $B_1$ & $B_2$ & $B_3$  &  запас   \\ \hline
$A_1$ & 3 & 5 & 4  & 20  \\ \hline
$A_2$ & 6 & 3 & 1  & 40 \\ \hline
$A_3$ & 3 & 2 & 7  & 30  \\ \hline
потребность & 30 & 35 & 20  &  \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\\Необходимо решить транспортною задачу методом потенциалов с выбором начального приближениями, методом северо-западного угла и методом минимального элемента.\\
Предусмотреть вывод данных в цикле пересчета в наглядном виде на экран.
Приведение к закрытому виду необходимо выполнять автоматически.\\
Поставленную задачу решить симплекс-методом и cравнить полученные результаты.\\
Доказать, что ранг матрицы A равен $m+n-1$, где $m$ -- число строк (поставщиков), а $n$ -- столбцов (потребителей).\\
Решить транспортную задачу с усложнениями:
(штраф за недопоставку)\\ У каждого потребителя существует уровень недопоставок, выше которого взимается штраф за каждую недопоставленную единицу продукта (одинаковый штраф для всех потребителей, но пороги разные).